# gossip

В этой задаче вам нужно придумать и реализовать протокол gossip.

Gossip-ом называют протоколы, которые применяют в распределённых системах без
центральной конфигурации, чтобы обнаруживать участников протокола. Участники
протокола периодически рассказывают друг другу про своих соседей, так что
каждый "пир" (peer) знает всё про всех. Новому "пир"-у достаточно подключиться
к одному из членов группы, чтобы узнать про всех остальных.

Протокол вам нужно придумать самим, но он должен соответствовать интерфейсу и
иметь нужные свойства.

 * Каждый участник протокола имеет уникальный идентификатор, совпадающий с его адресом.
   Этот адрес/идентификатор передаётся вам в конструкторе.
 * Каждый участник знает метаданные про себя. Метаданные описываются типом `*meshpb.PeerMeta`.
   Метаданные могут обновляться в процессе работы.
 * Каждый участник eventually должен узнать идентификаторы и метаданные всех остальных участников.
   Снепшот этой информации должен возвращать метод `GetMembers`.
 * Метод `AddSeed` добавляет адрес `seed`-а. По этому адресу может находиться другой участник
   (а может и не находиться). Адрес нужно использовать, чтобы пытаться подключиться к группе.
   Нельзя считать, что `seed` существует (возвращать его из GetMembers), пока к нему не удалось
   подключиться.
 * Если какой-то из участников становится недоступным (перестаёт отвечать на RPC вызовы), то он должен
   быть удалён из группы (метод `GetMembers` должен перестать возвращать его).
 * Сам `Peer` должен реализовывать `GossipService` из `.proto` файла. Конструктор `NewPeer` 
   не должен запускать горутины, это должен делать метод `Run`. Метод `Stop` должен
   завершать все горутины.

Ваш протокол должен работать поверх GRPC, поэтому в начале ознакомьтесь
с [tutorial](https://grpc.io/docs/languages/go/basics/) по GRPC.

## Установка protoc

В этом задании вам нужно будет генерировать код для работы с GRPC.

Для того, чтобы заработал генератор, вам нужно установить несколько утилит. 
Установите их по [инструкции](https://grpc.io/docs/languages/go/quickstart/#prerequisites).
После установки, у вас в PATH должны появиться 3 команды. Проверьте это:

```
protoc --help
protoc-gen-go --help
protoc-gen-go-grpc --help
```

## Генерация кода

Описание protobuf сообщений и сервисов находится в файле `meshpb/protocol.proto`

Команда для генерации записана в `Makefile`. Чтобы запустить её, перейдите в директорию `servicemesh` и выполните команду `make`.

```
prime@fedora ~/C/shad-go (master)> cd servicemesh/
prime@fedora ~/C/s/servicemesh (master)> make
protoc --go_out=. --go_opt=paths=source_relative --go-grpc_out=. --go-grpc_opt=paths=source_relative meshpb/protocol.proto
```
